歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年8月號)(3)

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年8月號)(2)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱，
方便轉貼到BLOG
如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛
[/quote]

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

四樓

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品[/quote]

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23.build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁

rg隻怖雷渣古點？有咩評價？

財團b冇死錯人，pb嘅野主體結構一定係兼用，原有優缺會繼承，背包同新零件就唔知了

普通個隻渣古，robot魂正好多

做唔做到單膝跪首先要睇可動，其次係睇大脾同小腿嘅比例，明顯地rg版小腿長啲，所以難做啲，相對地做其他post會靚啲。
可玩性的確係蘿蔔魂好少少

碎左

係咪又係萬惡嘅x20

x20 唔係火酒黎咋咩

x20係火酒咩？

原來真係要去到3

唔係咩
定x20a 先係

咁郡氏水性用咩開

唔係水嚟咩 平時拎嚟洗件

x20a先係開水性油

x20係琺瑯油溶劑，好傷膠，x20a係突擊自由水性溶劑

突自亂入

嚇到我即刻check check

有d 人話mr hobby 水油都可以用水開？金屬色都係？

見台仔講過用水開d油會流馬尿

咁都係用番火酒算
av 油先用水開

有冇巴打知香港邊度有PPC-Kn13BK賣

淨係知奇趣有賣 但好似成日無貨 想要黑色

我想問我唔小心大力得滯啪斷左好似宜家咁用筆地包返實佢有無用？

所以嚇到我無講嘢 讓路俾高手

開到三，痴q左線

淨係sazabi都1個

其實直接開9月號都得啦

都仲有幾日
一係我地努力d 等佢唔好白開

真係好癲 一個sazabi 可以有咁嘅效果

係 平時開1個都唔會吹爆
不過sazabi呢排真係紅
台場嗰隻都開始少

油塘奇趣

都係決定買盒試下

奇趣賣幾錢

無睇幾錢

高位見炒到5千頭有人接貨
真係好紅

五千頭？！cls

上淘寶接炒貨都係千幾

無追PO搭錯線SOR
我以為講RG
原來係港限果隻卡版

有冇巴打砌過超新星D模型?

隻重炮手同雙龍都好靚

rg 五千頭？ ！

如果係香港嗰隻 5千頭我即放 自己唔玩

rg大把

5千YEN

好似23x
早排有特價198 但無哂貨

講清楚丫大佬

淘佬補件

新po

係第3個

皆旺

rg嗰隻通販有乜討論價值 反正都會跌
mg 彩透 全透 電鍍就有

到底要幾鐘意先會去訂通販 仲要獨角
可能訂完未拎到貨又有新

之前400訂 rg sazabi

我比較想知有無人訂
400 Sazabi 之後好似過咗2日都無就299

我在個post 有人comment 要 但有冇真係訂就唔知
如果400訂跟住見到街已經賣緊二百幾一定揼晒春

又未必會揼春 成抽扯出黎
其實玩模型 點都會留意下hobby news仲可以做呢啲事
除咗錢多 我都諗唔到其他原因

試下係gp到問人借黎翻件或者直接叫人幫你翻

屌壽屋老母之前砌3隻fag都無事
今次隻忍者啪左上去力都未用就斷鳩左

其實
做乜鳩要加密

見佢加我就加

斷件好瘀呀嘛

邊瘀
我身為素組撚是否要死

我都係素組玩家黎
不過宜家用一邊固定都未有大問題住
不過好驚上埋隻腳之後佢會give up

Bandai素組撚
有買過一隻女 但到而家都未開

你又好似岩

有冇改造能力? 比我用關節技去改算

我諗無
佢係連接條腰同心口個ball joint黎

不嬲補件都係貴
視乎件野熱門情度同係咪限定，$10～$50一個parts都有。
你有途徑官方補件就唔洗搵佢啦，成功申請仲要有排等添

簡單啲，買隻老翻弓兵咪算，仲多套甲玩

咁本身都預左差唔多價錢
只係有少少肉赤當初咁樣啪斷咗嘅代價姐

一向補件都唔平 買多一盒好過

波joint最易改架BO...

屌奶星，之前老母好鐘意幫我執房同清潔模型，俾佢整唔見幾次藍迷D嘅浮遊劍。
補件幾次加埋差唔多夠買多盒

我都是 老母整唔見 mg ball 一件件 我直接買多一盒

最衰係分幾次唔見
一次過俾兩舊水補件我一定買過盒mg好過

我斷個位基本上就係佢係圖中心易斷sign個位
我0改造經驗所以真係唔知可以點改

巴打係咪係油塘見到有現貨?
去完黃埔奇趣話斷左貨好耐

好耐冇砌模型
上一次砌已經係中學時期，成10年前
依家想玩返
搵日去買返D工具摸一摸返熟手先

北角有

而家rg透明紅新安洲大約咩價位？

買隻hg撚下先

以前冇收入, 覺得買模型嘢好貴
而家覺得錢解決到就唔係問題

雖然都係理性消費者

買左隻萬能俠算唔算
仲貴過某D RG

以前中學時期砌模型
雖然冇咩錢，但砌得好求其好心急
依家返工做野好忙，但好想星期六日放假慢慢砌慢慢再睇下片學下
一盒砌返成個月可能都唔奇
但唔想比錢買盒野返黎鳩玩

外唔外露的? 係就成粒20唔要, 落關節技ball joint補筆地搞掂
外露就批返外露果PART 痴返落去

350-380左右

用手擰件齋啪貼貼紙自high係必經
快快買支噴筆玩大人版模型

超級伸手黨問題：
大家用開咩開油水？兩大巨頭邊隻滑d，仲有冇第3選擇

唔外露
係唔係即係買hobby base ball joint?

噴筆一闊三大，最貴係個階磚

利害了我的国...
已經有marker噴筆，散賣筆頭唔連氣

壽屋/WAVE都有出 廿幾三十蚊一排, 睇下邊款最岩用, 甚至淘寶有老翻ball joint 8蚊有一排

想問下星期日噴完消光, 可能因為太重手, 有D位起左泡

係咪應該磨走佢再噴過? 定係射多層係面就得?

如果磨既話剩係磨起泡位就夠? 會唔會磨甩埋附邊D消光最後搞到唔同色

咁筆地係咪普通ab mix個啲都work?

link

可能一次貨仔

仆街 砌隻bb fa獨角 整斷咗個推進器

有咩方法令佢冇咁明顯

想問下呢部幾錢 想買黎送比人
上個禮拜一食完個lunch落銅鑼灣已經賣曬

aa膠撈爽身粉填咗條罅 乾咗再磨就唔覺眼

好

得呀, 只係諗方法固定佢之嘛, 反正唔外露, 你喜歡一舊BLU-TACK塞落去都可以 (不過唔太穩陣)

想問下坦克嘅潛望鏡點樣可以油得逼真啲？就咁透明藍好似太假

thx

當日開賣頭18分鐘已經賣哂
690我見過

孤仔380定390無記錯
350見到可以即入

有無人買左超新星果三隻MG

我曾經想學上色。
但係上左幾色重樣衰過素組，家地方細冇得玩噴槍, 最後決定做返素組撚算 。
最多小面積補色

點睇？

點樣磨先無咁易磨曲？我成日用沙紙徒手磨都曲哂

我都打算素組算
頂籠一啲啲位會油
素組再噴下消光都夠啦

有病出齊五子就成套入

其實我覺得呢枝嘢個定位好奇怪
要認真噴既其實用番充電泵都得，反正marker 同油錢差唔多
土地問題要做後樓梯戰士既，用噴罐亦可以

其實我家連底灰都噴唔到…
唔知唔噴底灰事關唔關油得樣衰事，可能我自己技術差

龜泵加12v尿袋, 支筆冇咁重

唯一優勢係唔駛洗槍
入啲自家油落marker筆其實幾爽

龜泵插到尿袋？

一早買左，成日用

我都係想買齊五子，但我怕出到甩毛機時買唔返雙龍果d早期野

我都怕依樣
所以問下有冇巴打玩過，難唔難搞？
會唔會合唔埋要加工？

新手見人砌左真武者幾型, 但我SEARCH到MG有兩款

無理解錯係咪戰國之陣係有屏風?

另有冇人見過邊間鋪仲有

睇過版件圖，零件係有少少金屬亮面，但有水波紋，如果噴消光應該無事，夾口好似無左右夾口，應該好少位要做無縫，似笨大MG玩法，骨架加外甲

你當係豪華版啦，本體一樣，武裝一樣。
多左屏風劍架，古銅色部分變左電鍍，不過冇隱藏水口

知唔知邊度仲有得賣, 我見佢推出個日期都幾耐下

呢隻嘢唔上色好膠下，完全無盔甲既味道

香港有冇舖有賣呢隻

有錢一定有

其實唔洗洗噴筆呢點已經好吸引，搞到又想玩返噴油
但係枝marker噴筆又唔可以溝色，好難決擇

3

斯羅巴打我洗唔洗留TG俾你

試下出去租位噴囉 香港地土地問題太常見

或者遲下試下做後樓梯戰士

出去租位噴啦, 5舊水一個月

首先你要明白，越粗既沙紙越要輕力磨，純粹係個水口範圍表面左右或打圈hi下hi下咁磨，唔用力壓落去。
如果壓落去就會好似咁

紅色係磨到既地方，兩邊磨凹左，水口位就要磨更多先平。

咁樣輕磨就會只會磨到你想磨到既地方。

琴日福利見琴有
690

溝好入筆, youtube有人測試過係work.
要間唔中督下支筆都係一個問題.

但入入督督, 洗筆可能仲簡單

其實okay喎
不過我諗佢亦可能會出d吉的筆比人入油

遲d唔係會出隻可以自己開油咩？

PG新商品A プラモデル (仮称)

価格 24,840円(税込)
2018年12月発売予定
メーカー BANDAI SPIRITS

Nu Gundam?

呢支野既賣點係唔洗洗筆又方便，
你買支吉筆開油，用完又要洗，
咁不如正正經經買噴筆好過啦，橫掂都要洗，仲多control。

買筆$ vs 洗油時間
如果我每隻色都dedicate一支筆咪唔駛洗

一定又係獨角系列

獨角獸3號機ver Narrative.
屎黃色version

又係獨角機會好大

屎黃先正
唔使洗電鍍 又平D

想問ex-s MG新手難唔難砌，衝動買左黎玩

有愛就得了

邊到有
求keyword

你都買左，難唔難你都砌架啦

你搵 噴油 模型 月租應該都有

我當年小5 都砌得成, 雖則砌左1個月, 無問題既你

有？ 係就好。

岩先都想買呢隻 但睇真d 原來好甲組腳

周圍都係5舊一個月

睇住說明書砌，一定唔難

設定係咁架wor

其實際上唔上個19模型班 自己磨水口位好核突

上個模型班都幾舊水 如果你淨係磨水口自己買幾隻hg慢慢練好過

我當年一出就買左，打開盒睇完說明書，然後放番入櫃到現在。

銀色3號機

咁誇張

當年我移左民停左五六年冇砌，
但見EX-S係咁多年最愛出MG就訂左，
攞到番屋企乜工具都冇要由頭買過諗住的起心肝，
但睇完說明書就放棄左

都係我最愛呀，所以出黎做野有錢洗下就即刻買左，
大盒到仆街

唔爭在屌埋303e deep strike

慢慢黎

買完bandai仲可以買機甲

哇屌，大到我要搬個靚屋先

試試佢先
不過未上過色，今個星期試

而家想買都買唔到，屌

買左重炮等收貨report 比你地聽

幾乎賭都得係獨角

咁賭乜獨
Plan b

超新星？

賭乜都得*

好危險
如果又獨好無誠意

財團b 可以咁短時間開新模而又唔大肆宣傳咩

nu

最高枝fin 會唔會頂到高過1/48 78

財團b既黑科技

屌呀
好在無話賭J

係邊買，大約幾時到貨

有人話00 7劍

睇落ka版型啲

fake news

上面張圖係流既？

呢隻1/60 NU 成品黎

Nu 果張？ 流傳咗好耐嘅圖 Bandai其中一隻走數

1/60解體匠魂嚟

原來係咁

⋯⋯

師兄想賭咩

爭d 賭J

不想做人了。。。
00 系列其他機體又唔出mg rg
死出主角機

唔好太衝動 冷靜啲

大家有冇用過淘佬 大林d水貼???

yes

上taobao，趕唔到第一水出貨，等9月中出

爭啲有多條巨龍

國產不了

我要收集巨龍

00r都未買 就007劍
其實換裝就得啦

我諗緊買唔買好，重炮手呢一水都有果隻支架，但雙龍同沙漠就無支架跟，如果一d有支架一d無好似好怪

支架十蚊有啦

唔係嫁，呢隻支架靚咁多

BTW你去邊間淘寶買，有無link

BTW藍龍200蚊港紙抵唔抵屌

我平時睇開評頭論足，所以去左佢間野買，D價錢應該間間都差不多，係睇下包唔包郵

藍龍？

想問吓香港邊間仲有
rg正義女神 賣

玩唔起metal build版

我諗現時點同皆旺可能會有

this

I see

左邊勁似寄生獸

我屌

好耐冇買模型
呢盒係普通舖都有定係要上網徵

好撚冇誠意WOR
007劍都當新
放PB 算啦

想問下各位巴打
MG隻天意好唔好?
同埋太耐冇砌一黎就屌隻天意會唔會玩鳩自己?

無伏

係DALONG度睇
好似幾型
但佢果隻灰色，素組會唔會好膠好柒?

有條件噴緊係噴噴好D 不過我覺得佢隻色都可以接受

嫌柒?機會嚟啦飛雲

唔伏
有一隻未砌

我未開佢波
正過justice

你隻正義又係special coating 版？
動物節見到任買唔洗爭

今日去開北角奇趣 話租約期滿 清貨

大部分都7折 我見個個都一盒二盒咁拎住買

所有seed special coating都有
有一隻就怕其他寂莫 買埋
動物節係彩透 我都有

清死貨姐 嚇我唔到

清死貨都清幾個月 之前行過真係買唔落手

咁多間既死貨 差唔多啦

有冇淘寶補件鋪頭嘅link

我見淘寶仲有

就係呢間奇趣令我重新砌返模型
細個睇覺得好貴，依家做野覺得無咩野
點知買下買下買左幾千蚊屌你

想要埋沙漠同雙龍

有冇巴打知邊到有MG新安州電鍍版買同埋幾錢

Mg好好砌law,你買得笨大產品都唔會玩9自己架啦

Facebook徵啦

應該叫佢小心j4 其餘都好好
我素組4個令5個鐘就得 (freedom)

洗唔洗Post定補件link俾佢

嗱 我就無補件既
不過我搽咗凡士林

咁KY is ok

求左先

但搽完唔好hi到其他件就得

淘寶有冇得諗

做乜咁睇唔開？
淘佬落黎爛咗仲煩
同埋換返人仔又運落黎 不如香港徵算

磨薄小小再入ok

我用凡士林

基

唔係用ky

有冇師兄有用噴筆水隔 之前淘咗個ustar 嘅水隔返嚟 一開氣已經中間裂開左 想問下有冇推介

淘啦
香港買咪又係淘落黎

淘左重炮手，今日廠出貨

買超新星不如買bandai
都係差100

差好遠woo, 今次超新星線條的確型好多

我反而對藍白色隻雙頭龍有興趣
Bandai 冇

俾成兩舊水買老翻

新手求問
如果唔上色，但想要冇咁膠，係唔係噴消光就可以睇落有金屬質感？

消光還消光，金屬還金屬，兩樣嘢黎既唔好撈亂

要金屬質感，你可以
1.買啲金屬成形色嘅模型。會比較多水紋同效果認真一般
2.買啲標榜extra finish/special coating嘅模型。會貴一倍以上仲未必有貨
3.買油上色啦

新手素組，希望唔好睇壞眼！
本身好少砌模型，呢隻係第一次砌副廠，
感覺唔太差，係水口位差d，同埋呢隻d尖位真係會整到手指流血

其實點解可以砌得咁快，我淨係磨水口都唔止磨四五個鐘

我都係咁話

老翻過百已經不了
加上我唔會買

一二剪都係神手
一般都無哂水口 如果仲有少少先再修

搞到我都想買返把來試下，好似好堅秋咁。
因為我依家整模型都仍然係筆刀＋砂紙磨

我最普通紅藍神剪
我用打磨棒

我買左部ex-s MG
因為好中意呢部機，想盡量整靚啲，除左刻線，滲線同消光，仲可以點整？
新手完全唔識，就咁素組好似好嘥

其實就咁整完已經好靚

快d買埋plan 303e deep striker
一齊擺

以前細個的時候就咁擰件，完全唔磨淨係啪落去其實都幾爽，完全唔駛諗咁多野 lol

依家d高達真係已經唔駛點油，如果要求唔高的話。
以前d HG唔油的話真係好核突，淨係補色都補死人。但係依家新出的HG d 分色技術已經唔算差

MG突自D水貼咁厚既

打高達就有

我以前用交剪

超新星比例好怪
裙甲細腳勁長

咁厚都剪到?

我係唔會幫襯老翻

係
細個無要求

SAME

細個用過指甲鉗

指甲鉗好野黎
細細個隨手可得既剪水口神器

係呀
但依家大個左都係買返D專業少少既工具喇

厚到塊水貼浸成個鐘都唔離塊膠

你講緊原裝喺盒嗰張？

係

er 嗰張唔係水貼黎
你點浸都唔會離膠

老翻當然唔好
但係而家大陸廠已經出緊d自主創作
例如能天使雪崩型
b廠咁多年都唔出

大班啱啱自己出左
b廠就跟住出

喺玩家角度嚟講係好事

而且有d改件b廠唔會出
但係大陸廠會出

唔好講gk

好多普通人根本處理唔到
例如metal build出左正義女神f雪崩型

大陸廠就出左模型改件

膠貼

老翻就係侵權 幾靚都好都係侵權
加上又唔知乜膠又易中獎
所以我對老翻係不了

如果你話好多人處理唔到gk
其實都未必真係有咁多人砌到老翻

help 想問支光澤油點噴 我啲透明件噴到好似消光咁

咁係咩黎 成塊硬透明膠咁果塊

透明件就咩都唔好噴啦

膠貼
原意係俾你好似普通貼紙咁貼，但係太厚同會見到有膠邊，所以都唔多用

係咪得突自先係跟呢塊 我見我手頭另一盒有跟綠色底紙既水貼

財團b 好似除左pb 外，所有mg 都係跟膠貼

wait
我突然醒起mg 仲有跟括貼
你而家嗰張個底係有張薄薄既牛油紙咁既？

係 但係張白色牛油紙同塊膠完全分離

呀，咁呢張係刮貼黎
用法係用膠紙輕輕固定左之後再用硬物喺上面刮，之後就會貼左上件
（底面自己分啦 ）

要切記切記佢要完全同張膠分離先好整走個底，否則個圖案有機會唔完整

張牛油紙係唔多關事既

不客氣，我好耐無砌mg，都唔記得左有張咁既嘢

天氣潮濕就唔好噴油

人老啦 玩唔起rg

冇野了 用做熱風筒吹 反哂光
透明件都要做一層保護既

呀屌，原來我盒mg gto rx78 無刮貼

土地問題唔得都要得

Btw 有無巴打知邊度可以印水貼？

老翻聽講好多時要用大力金鋼指

好在 番生

無砌過 唔會評論好無砌

某程度上, 大廠 GK 真係易砌過老翻

聽人地講打磨會有臭膠味

我都冇砌過，自問技術未夠班玩呢d

張紙愛嚟將刮貼個底隔開,痴左塵/刮花左就麻撚煩

準確少少嚟講會跟水貼嘅一般係:
1.絕大部分PB限定MG,瀕過野
2.07年及之後發表嘅MG VER KA
3.部分地區限定MG

如果心思思想玩老翻又冇乜時間,買件嚟玩都好,會砌到谷鳩氣之後轉投返財團B

仲要唔係平好多

咁又何苦
直接買財團b就好啦

b財團死都唔出既mg會考慮下

三款貼個樣又唔係難分
直接睇貼個樣分好過啦
記邊d模型會跟水貼仲煩

廢事佢以為有水貼送而買果盒MG姐

咁撚癲

另外買張水貼會唔會划算d

我都不了
反正好多都有生之年系列

我上貼吧d人講

磨樹脂當然有味。

但佢地形容係臭膠味

好好笑，我諗返起我老豆嚮我細個的時候都買過大陸模型，我記得係軍模，船來。

然後因為d模型個形狀問題，兩舊件點砌都砌唔埋，然後我老豆把心一橫，將全沙亦變做沈船，衰鬼，但係又整得幾鬼靚

所以我有時候覺得人地d 模型真係貴得有佢的道理嚮度

之前無工具下買左隻大班MB SF砌
後尾頂唔順出去買左神手、手鑽 為返仲貴過隻膠

但係d人話玩呢種可以磨練下技術

個陣買左部龍桃子獨角獸
砌到仆街
D窿個個都要改
一係實到仆街一係鬆到仆街
帶哂手套去砌
有d位仲要用體重去壓落去先啪到
而家龍桃子比人封左
盒野仲貴過正版
早知唔砌拎封放左佢仲好過

.
我未砌過呢種，但係當你發現兩件野砌唔埋的時候，你點知係件野有問題定係自己砌錯 lol
如果B記 d 野，我就知出問題九成九係自己砌錯

睇過哂說明書對過哂
同埋有陣時係連窿位都唔對

其實造成咁的現象的原因係因為，佢整個模的時候d大細整得唔夠準確？

第一，佢地絕大多數係用正版嚟翻模，翻得模就一定有誤差
第二，係塑膠射出技術都會有收縮，厚度同材質都影響收縮比率，控制唔好就有過緊過鬆問題
第三，有啲模型有做噴鍍，佢地做得比較厚，而佢地翻模時又冇做返相應調整

應該唔會有人為張水貼而買模型啦
不過水貼嚟講，bandai真係唔多夠黏力，自己落水貼膠水效果會好啲。反而副廠野質素參次，但出名果啲嘅出品真係ok

除非bandai唔出
或者想挑戰下自己
否則都係買b記好

血巴知唔知邊度有得自訂水貼
我想整張rg 多2 同mg gto 78 ge 水貼

北角奇趣幾時執？
想睇下有冇舊HG

新手 想買噴筆上色
有咩平靚正 噴筆 適合入門用

應該做埋呢兩日架啦，商場其他都係九月執

你諗住自己畫拎去印？

諗住scan 左而家張膠貼去俾佢印
同埋買張mg 多2 縮

未玩過
不過你可以試下自製，除左printer，其他料應該可以係英明度執齊

我就係想搵間可以幫我印既
傳統家用printer print 唔到白色，無得搞

呢啲野梗係留返係公司/圖書館搞啦

公司機都無白色炭粉呀
好似係印刷公司先會有白色

唔知 d陸模連說明書都會錯
所以我唔會買第一水，等大虫同貼吧出哂評測同注意事項先開砌

觀塘好似唔少印刷鋪，你去問下啦咁

好的

笑左啊

前排砌MG zz ka 好似水貼

係嗰陣脫模劑加樹脂撈埋嘅味 唔知點形容
利申：磨緊

咪話咗ver ka會跟囉

嗰下見到個msg 留左言reply。之後都有睇
到，已經收唔返msg 喇sorry

補充返，我玩過兩隻係例外嘅
Mg sinanju ova
同 mg unicorn 03 phenex
呢兩隻唔知點解又送左水貼

有水貼咪好 膠貼係垃圾

啱啱去左北角奇趣，淨係得返D死貨，買唔落手，最後變左買文具

想買積達HG路過 .........

Take嘢衰硬！

有啲得不償失

磨乜_練技術啊 買盒舊模 廿雞 練得仲多
唔好老翻合理化

點解一盒老翻可以貴過正版 會唔會太反智

咁工具呢d有排用
不過過程好艱辛就真

同埋諗返自己砌緊果隻出面成品賣3 4k就有心情做

都岩 工具有排用
但我過唔到自己嗰關 係買老翻呢方面

咁我都覺得老翻係唔應該ge

有冇巴打 好心解答下

過唔到自己

其實人地B記用咁多心思整左個模出來，一個唔該就自己抄去賺錢都真係有d問題ge。

根本係好有問題

屌 我認我認錯貼係7既

。
有時都覺得B社的模真係設計得唔錯。
我前果排砌隻rg zeta, 一路砌都一路覺得班友點解諗到某d位應該要點樣設計咁堅秋

btw 有冇人知有冇得散買突自額頭粒紅色野

agger 本說明書仲撚勁
成日諗說明書係咪由條友親手一筆一筆咁畫出黎

我下部都係砌RG zeta, 希望無意外

揀好咗就唔好變型 通常出事都係呢下

想當年我都以為過膠貼係水貼走去浸既

我都覺RG 有啲脆，之前第一隻RX 78-2 RG 都唔小心整爛左少少件，用AA 膠痴完可動低左少少

佢d零件都好精細下，要砌得都okay小心

係，嗰時第一隻RG 唔太預到啲力，chok chok 下見白色就知仆街

之後砌unicron 同魔蟹都好在無乜事

又要貼返張相
幫佢割一割包皮，
將手臂連接位做一做修改，變形冇問題

通常我係俾x20搞到出事

rg沙剎比繼續插水
$265

agger 用x20抹過嘅件自然分裂

其實mg變型係咪冇咁易爛 ？

上星期元朗做258 有無人一開始三百幾四百買左？

我想買zeta 2.0，係咪好過1.0好多？屋企部1.0 十幾年前砌，隊服唔膠水會自然一字馬

咩叫隊服？

對腳*

正確黎講係大脾內側

係,mg實淨啲。
不過年代久遠，仲有唔少位要補色
線條比例上冇rg咁好，設計好簡練裝甲冇咁多detail。

証明Bandai 的技術係真係一路進步

心思思想買RX0 [Titanium Finish]隻死貨

剩係rg個成形骨架都未有其他廠做到產量

何謂成型骨架 ？

即係個骨架係啤出嚟，一般啤出嚟嘅野係郁唔到，但bandai啤出嚟係好過可動性。

rg始終唔係預拎上手玩

係，受過教訓，之後好小心

你用x20咩grade都有機會拿爛

巴打們，想問下，mark II PG 泰坦斯色，900抵唔抵？唔太知舊PG 嘅價

mg唯一變型良心係Ka zz

不過多一開始出果d都開始少用成型骨
始終太軟

ka zz 真係好柒正 MG 計五大最高質有無佢份？我估佢zz ka，sazabi ka, nu ka 應該有掛？求資深巴打評下高低

我自己最鍾意f91 2.0，freedom2.0, turn x, turn a同卡沙

以上得卡沙入左手 入坑無耐加返緊placement飛機都唔得閒打

ka sazabi 我都買左 不過未得閒砌

freedom 2.0 都幾高評價，其實點好法？

其實砌過老模同新嗰啲已經知個分別

財團b玩膠玩到出神入化啦

Sazabi更少

砌高達真心好玩

係 由一板板件變做一隻高達嗰種滿足感好正

有309 ，早買早享受

都叫早兩日

算啦巴打睇開d

我無買啊

話時話，我用筆油模型，成日等好撚耐都唔乾，係講緊斷日計都唔乾得透，成日上唔到一些層，我想問，如果用風筒夾硬吹乾佢會有咩問題

用風筒吹⋯⋯我未試過 不過可能會吹到舊膠變形
定你落得太多慢乾？

冇落過緩乾劑

太厚？

話時話，大家如果筆油，係咪都會攞個玻璃樽仔開定d色咁油？即係已經溝定d油同thinner, 唔洗次次開工都要嚮色碟重新溝一次？

可能係，但係太多thinner又會積嚮d邊位度

一次太多顏料

其實係咪thinner越多，乾得越快

財團b技術領先業界，但做野唔會同你做全套

手油你一係用av一係用戰棋漆
其他全部都係垃圾

呢個技術成熟咗 解決埋水口問題高不得了

通販唔洗急啵 做咩咁睇唔開

佢完全可以出多個產品線，主打自帶自然陰影外甲既機械人

你溶劑落得多就會愈來愈水 太水都係好難乾

放哂落hirm

我估起碼每隻加多5千円

又可以由rx78-2 開始loop 起

用邊隻油 油性 水性 琺瑯 就算琺瑯油一日都乾 會唔會落錯 thinner

手油油性 要時不時加啲thinner 啲油暴露喺空氣 好快變杰

呢個d水口真係見到都唔想買 等呢個系列再成熟d先入都未遲

整人形模型仲好

可能係我技術問題
我覺得唔用研磨膏磨過嘅話 噴完光油都唔會光身

屌下一步係咪出飛機杯

其實都明財團b ge，毒撚個市場咁多，出女figure 食埋gk/海洋堂都咪話唔正

女figure
不得了 我一定狂買

透件噴消光只會令件件通透啲 打磨之後先會光

出拉妖我會掃

聽過人講啞身既件要噴n 浸光油先令身

我要艦長

莉莉娜都唔差

總之身材好既我都要

啞身即係消光？ 係要逐層逐層咁噴光油

想問下白色件滲線 大家滲灰色定黑色 我滲完灰色覺到好淺色

係咪用呢隻

我唔貪心，有tifa就夠

黑色小背心
不過ff7 我鍾意aerith 多d

仲有code geass Shirley

用之前要搖均，之後每隔10～15分鐘要再搖下佢

呢枝係特別易沉澱同稀 要搖得密啲

第一次用果陣，心諗透明嘅滲嚟做乜鳩

係女我都要

灰色⋯⋯ 我之前會滲2次
不過我而家會介深d再滲同搖耐d

灰色每次用都搖到手軟

每次最少50下

滲線買枝 果d歐洲墨水鋼筆（點墨果隻）黎滲啦，乾淨好多

即係邊隻筆？
有無圖睇下

係
你已經講咗成條mg line最高質個3部

我差部ka nu 有舊版nu 同hi nu, 唔捨得買多部一樣型號

我都有舊nu
但nu ver ka真係個個時期嘅一個里程碑
靚得好緊要

259都見過啦

可惜有限空間下又想擺多啲模型，唯有暫時犧牲佢

用mig panel line wash

等乾剩用棉花棒就抹得

有磨
有啲角位太多就磨水口算

我第一次噴光澤油 學識兩樣野
1: 噴太多變矇 可以用熱風筒吹
2: 要學佢咁噴

買左電鍍ka 沙蕯比
聽日交收

幾錢先

1600

咁又抵

我買多隻mb撚下算

搵左訂左隻魂展mb突自

嗰隻無4000都唔會「有貨」

我有frd二千幾幫我留左隻，佢炒開玩具

我都想識下呢啲朋友
3500內我都仲ok 但over呢個價我就不了

我見舊版非處 係fb都賣3000頭

咁呢d緊係要處

依個post開咗幾日已經去到500個comment 好撚癲

為咗唔好白開post 我好努力吹
之後日子都未必可以成日砌啦

水口位點樣，有無圖可以睇下，BTW又話做左隱藏水口

做學生要爭取時間玩
有幾多功課做都好閒唔使喊
當你正式上班，先知道乜嘢叫慘
原來做功課好簡單，做人好難

我讀嗰科⋯⋯ 其實由第一日已經係好痛苦又要打好關係 日日扮到好fd咁
返工都可能無咁辛苦

邊科呀？

人地睇我身光頸靚 但返到屋企就係無止境既essay同衫
因為無標準亦無準則 所以壓力好大
加上平均開學後每日只訓到3個鐘 趕project就晚晚通 日日都透支生命咁
今年仲要final year

其實科科都唔輕鬆ga
老細同客既要求仲煩過d project

一路都有返住工 只要個心諗住佢on9 世界就會好美好
科科都難 但係有d科你肯操肯背肯記其實點都一定會有分
但我呢d有機會付出到嘔血 個tutor一句話好樣衰 真係可以肥你
Btw 我仍然會努力同唔會放棄高達

俾心機啦

一日未砌哂我d高達 我係唔會死住

讀書仲有sem尾同break等你有得望見家鄉，
做野就期期都係sem尾大project咁chur法。

財團b:一日未揸乾你班友，我係唔會停左唔出的

邊度有259

呢d

我都是 每年得暑假先有時間砌 聖誕都冇乜機會砌

元朗

上個禮拜深精唔係24x咩

信和孤注都259 但冇貨了 ym尋日有259

大陸有人自製左無名bb把大劍

個陣係屯門315買左

部 HG GTO 紅渣ii 個嘴鬆到仆街 hi吓就掉出黎
要痴膠水先掂

樂觀d 諗當慳車錢時間

倒d 琺瑯油入個吸墨器到？

其實你買d 平野無吸墨器既, 就咁隊枝筆落去都會索墨

有無砌錯位可能？

新手一問 for reference

砌PG 紅獨角，你地會點處理
消唔消光？會唔會再上色？上咩色？etc

邊度有得買？

任何美術店
搵圓筆尖（最幼）
加支筆身

呢度興素組

有無人中伏?
本身仲諗住買

Platinum $20 一枝

點解你認為sem尾同break真係會得閒
基本上係一直無停過

我在外國比較hea 但係費事帶模型去

之前我都係外國 煮嘢係興趣

之前有帶過去砌 但係個人唔鍾意素組

但外國好悶

有一堆朋友係白記畢業，基本上都得出個結論係出黎做野啲阿姐惡啃過番學好多好多

我通常都係跟基佬 正好多

打 ps4 or pc

跟基佬都好過跟阿姐

基佬有一半機會好
但阿姐有8成都好mean

i have a bad news for you

不過我跟過幾個 最難頂係生咗細路既男人

你試過跟d無生細路嘅中女未？
公司係佢家

我試過
但佢超錫我 仲支持早走

hi ITC?

我乜都唔知

我十年前ast 入面啲科grad 啫

我以為要相認

唔做呢啲野嘅放心 btw ITC 好多女但又同時有唔少基佬

多女但好多都好痴線
十個男九個基 不過我已經習慣咗

同過一個ITC 女一齊，但好難頂

你係嗰九個之一？

btw 以為讀fashion 嗰啲通常唔會砌模型

呢排支那模友興用漫畫用既G筆做滲線, 唔知好唔好用 ZEBRA都係十零蚊枝, 可以試下既

我好鐘意睇動漫又砌模型
但我平時收得好密 唔熟都唔知 通常同人交收啲人都會呆一呆
ITC d女算啦 做同事ok 做女朋友不了
非九個之一

小心刮甩/刮花油，始終又硬又尖。

聽白記啲frd講，入面啲女宮心計得幾利害下，當然感情事上既大龍鳳（佢地稱之為「轟烈地愛」）當然唔會少。
可能做創意產業既人聚埋一齊就會出事

做埋刻線筆

要刻線佢又未夠硬，一定毛邊超勁。

宮心計已經係常事

小圈子好多 不過岩傾就會玩得好癲

異端HG 係咪出左?

no name? 出左

聽你咁講極幼果d秀麗筆好似都得

異你老母咩

睇咗幾次 冇可能喇

依到有冇筆塗撚 你地用開咩油

外面咩價先抵入?

SOR新手, 唔好屌咁大力

無乜留意呢隻咩價點喎

最近無位, 將廳個全玻璃模型櫃搬返入房既窗邊, 會直接收到陽光曬 但真係無位, 所以無計

諗緊係個櫃後邊加D野擋到D陽光, 想問咁多位巴打可唔可以俾D意見擺咩好

暫時諗緊1.) 紙皮 2.) CUT D MG盒出黎當POSTER 3.) 貼D磨砂玻璃貼 4.) 鏡

uv cut 消光幫唔幫到手

唔識咩黎, 係咪玻璃貼?

哦 噴油

但要放埋METAL BUILD, 所以都係用返實物去擋光好D

出左一排一盒實盒都未見過

扭蛋頭個面有2畫紋,其中一邊少左色,請問用咩補返色好?

痴啲相應顏色嘅玻璃紙貼上去，閃令令好靚

有時懶起上嚟，擠啲gundam marker嘅油落個兜就拎嚟油

好想砌個隻RG 沙煞比,
但係冇玩十幾年了....
要重新買過哂D道具同油又好似好肉赤
本身技術都唔係好個隻

洗撚技術好咩
又唔係參展又唔係比賽，
最緊要過到自己果關
享受個過程

Yes
我幾年前素組左隻RG RX78同紅渣，
都係琴日先拎番出黎滲線同噴消光

落雨除左唔好炒強，
一般都唔太岩噴油

BTW, 真係有UV CUT貼玻璃, 不過我估唔係100%隔哂

有得咁用

我全部都係素組，磨水口滲線噴消光算，返工有家庭，老婆任我玩模型已經好幸運 無太多時間

有無巴打可以分享各PG 價錢參考下，想買返一兩隻舊款返去砌

仲有，舊嗰堆最正係咪GP01？見佢可換裝

福姑賣1200

知唔知黑mark II btw 唔該晒巴打

呢個無留意
PG exia 999
報喪 1100

唔該晒

如果連燈呢

燈加多600～700

其實我鐘意連燈個盒多d

未砌過pg 又冇時間砌 依家砌隻hg star gazer 都講曬粗口

突擊之前果堆 你當mg放大版
如果你鍾意燈同拉線 wing同z都ok ge

hg未至於講粗口 rg先要
我屋企有隻3號機 應該grad後砌

Gp01出得最靚係rg
同埋pg wing好似麻麻 雖然係mg放大
但內構就真係似返機械人
不過講到尾都係⋯⋯買隻自己鐘意就得

其實我素組，主要係因為自己手油投術唔好，唔想浪費左隻模型

我開始覺得砌rg ，有少少自虐，砌到眼都盲，又易散。
我諗緊下隻入mg 算。

有無巴絲自製3D件黎改造？
之前畫過一件俾transformers用(下圖條脷)，唔知整黎改造模型可唔可行
始終表面唔夠光滑，要花唔少時間處理

9月

我噴左睇落又無乜野

選擇性砌rg囉

集中砌公厠獸ok

風水好

有d方位外濕內燥

唔鐘意公廁獸......

唔見左rg tallgeese e1(2) 呢件零件 可以點做
買快乾果隻putty 整件差唔多之後上gundam marker 白色 定買補件

amiami 真係寄到嚟

諗緊 用Blu tack 用同一件件 整個模出黎 之後用白色筆地 填滿 再慢慢等乾 乾左就拎出黎 再慢慢修

求用後感

銀灰件，噴咗兩浸白色

駁氣泵用唔用到？

買個氣嘴轉插就駁到

係咪rg原因
見模倉fb陳年mg ka出都幾多人問價

基本上啲鋪頭返貨post上fb唔打埋價錢,都唔會答人幾錢架啦
總係有盲毛個個post都問

mg ka 脾都出左一排

做特價一定標價
相反係玩開其實都心照

所以咪話rg引左好多新玩家去玩mg

有冇師兄用過呢把噴筆？

用緊呢支野,用過幾次覺得對位好煩有冇其他槍推介

有冇巴打用過大林rg uniorn 水貼可以參考下
買左先知跟唔到原本說明書

斯羅巴打我咪有一盒可以買

我買開佢mg冇事

rg未試過

我知喇
我嗰隻係台場版多d 貼紙
thx bro

有冇巴打試過裝金屬件之後生銹？洗唔洗噴光油防生銹

原來係特別版

貼紙……

沙漠到手

有用個泵

我正想講，我次次用都好稀，感覺7成水3成顏料，我直頭用牙籤刮個樽底，希望刮返起d 顏料，但結果都係咁，仲諗緊係咪我果樽特別衰